邵家臻：劉家棟親筆字條呼籲社工界勿被嚇怕

社福界立法會議員邵家臻說，早前探望因阻差辦公罪成被判囚1年的「社工復興運動」成員劉家棟。對方親筆字條表示，拘捕及裁決沒有令他退縮，又呼籲同行不用因此被嚇怕。

邵家臻說，今次裁決令整個社工界感到憤怒，認為判刑過份及帶有惡意，是針對整個社工界。業界亦擔心社工捍衛人道公義的工作，是否能夠繼續。

邵家臻強調，人道工作是社工的天職，不少機構工會和組織發出聲明支持劉家棟，國際上亦有不少學者關注事件。

劉家棟被指去年7月27日的元朗警民衝突中，在警方作出驅散行動時，以身體擋在警員前面。